台灣再確診兩宗武漢肺炎個案 已要求湖北旅行團全部離境

記者嚴云岑／台北報導

大陸武漢肺炎疫情嚴重，台灣1/21也確診ㄧ名女台商染武漢肺炎，目前仍在隔離治療中，
今（24）日再度確診2例，中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中表示，因應武漢肺炎確診
案例增加，交通部決定停止所有中國旅遊團，從武漢擴大到湖北，台灣現有的湖北團共計
10團、158人，也皆暫停行程到飯店隔離，會請他們儘速離境。

指揮中心指揮官陳時中表示，一名確診個案為1月21日從武漢返台，1月23日到診所就診，
檢查後確定為通報個案，昨晚轉到醫院，今日確診。另一名則為來台旅遊陸客，1月21日
入境，跟著旅行團來台旅遊、1月23日發病，經過檢查後，第一時間檢驗快篩為流感，但
因現在檢驗都非常縝密，有做相關病毒檢驗，二採確診為武漢肺炎。

中國大陸武漢市旅遊疫情建議已提升至第三級警告（Warning），且當地公共交通運輸全
數暫停營運，如非必要應避免前往當地。若需前往，應落實肥皂勤洗手、咳嗽配戴口罩等
個人衛生措施，避免接觸野生動物及急性呼吸道感染症患者，也避免出入傳統市場及醫療
院所。